﻿Read_UFM_SIWU.jpg

1  ReadingUFM - выставляем сразу как получили команду от ПК - это ворота на всю операцию чтения UFM
2  SIWU выставляем его в конце отправки последнего байта UFM из FPGA в FTDI-FIFO
3  WR
4  TXEn

//+++++++++++++++++++++++++++++++++
Read_UFM_Data_Valid.jpg

1  ReadingUFM - выставляем сразу как получили команду от ПК - это ворота на всю операцию чтения UFM
2  nREAD
3  nUFMBusy
4  DATA_VALID


После перепада nREAD '0' => '1' Дожидаемся (nUFMBusy == '0') && (DATA_VALID == '0'), т.е. память теперь занята и данных нет,
далее дожидаемся (DATA_VALID == '1') и считываем 1-ю порцию данных (8 бит из 16), убираем nREAD т.е. '0' => '1'.
Далее ждем, пока эта порция попадет в USB буфер, получаем отмашку(нет USB данных и можно записывать в USB) и считываем 2-ю порцию данных.

Но почему, пока (nREAD == '1') у нас (nUFMBusy == '0) ?  (DATA_VALID == '0') - это как раз правильно.
//+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
oscillator feequency = 5.56MHz (T=179ns) (это в simulation, а в реале - QuaterClock T = )


1 nREAD
2 DATA_VALID
3 clock
4 nUFMBusy

После перепада nREAD '0' => '1' Дожидаемся (nUFMBusy == '0') && (DATA_VALID == '0'), т.е. память теперь занята и данных нет,
далее дожидаемся (DATA_VALID == '1') и считываем 1-ю порцию данных (8 бит из 16), убираем nREAD т.е. '0' => '1'.
Далее ждем, пока эта порция попадет в USB буфер, получаем отмашку(нет USB данных и можно записывать в USB) и считываем 2-ю порцию данных.

Но почему, пока (nREAD == '1') у нас (nUFMBusy == '0) ?  (DATA_VALID == '0') - это как раз правильно.

Время между сигналами UFMBusy ~5.8мкс не многовато -ли ?
Это всего 32 такта !


//+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
Erase.jpg
1 канал    - 'nerase'
2          - 'nUFMBusy'
3          - 'WritingUFM'
4          - 'nwrite'

//+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
Файл Read_UFM.jpg

Операция - чтение UFM

1 канал    - 'nerase'
2          - 'nUFMBusy'
3          - 'ReadingUFM'
4          - 'nread'

Ворота  'ReadingUFM' занимает 6мс (3х2мс/кл.) при скорости com-порта 57600
Следует учесть, что это время включает в себя отправку каждого байта (а их 1024) из max2 в ПК и считывание там программой.
НУ, отправка все же на в ПК, а в чип FT245BL, а чип отправит в ПК, когда заполнится буфер

